[
  {
    "question": "Vežimėlis, kurio masė {m}kg, juda su pagreičiu {a}m/s². Koks bus jėgos dydis?",
    "answers": ["{m*a}", "{m/a}", "{a/m}", "{m+a}"],
    "correctIndex": 0,
    "dynamic": true
  },
  {
    "question": "Raketa, kurios masė {m}kg, pagreitėja {a}m/s² greičiu. Kokia bus raketos variklio jėga?",
    "answers": ["{m*a}", "{m/a}", "{a/m}", "{m-a}"],
    "correctIndex": 0,
    "dynamic": true
  },
  {
    "question": "Akmuo, kurio masė {m}kg, buvo išmestas pro langą. Kam lygi sunkio jėga?",
    "answers": ["{m*g}", "{m/g}", "{g/m}", "{m*10}"],
    "correctIndex": 0,
    "dynamic": true
  },
  {
    "question": "Kūnas įgyja {a}m/s² pagreitį, kai jam taikoma {f}N jėga. Kokia yra kūno masė?",
    "answers": ["{f/a}", "{a/f}", "{a*f}", "{f+a}"],
    "correctIndex": 0,
    "dynamic": true
  },
  {
    "question": "Kūną veikia trys jėgos: {f1}N, {f2}N ir {f3}N. Kokia yra jų atstojamoji jėga?",
    "answers": ["{fSum}", "{fDif}", "{f1+f2-f3}", "{f1-f2+f3}"],
    "correctIndex": 0,
    "dynamic": true
  },
  {
    "question": "Dvi planetos, kurių masės yra {m1}kg ir {m2}kg, nutolusios viena nuo kitos per\n {r}m. Kokia traukos jėga tarp jų?",
    "answers": ["{G*(m1*m2/r^2)}", "{G*(m1+m2/r)}", "{(m1+m2/r)}", "{G*(m1+m2/r^2)}"],
    "correctIndex": 0,
    "dynamic": true
  },
  {
    "question": "Traukos jėga tarp dviejų objektų {f}N. Jei jų masės yra {m1}kg ir {m2}kg,\nkokiu atstumu jie yra nutolę vienas nuo kito?",
    "answers": ["{sqrt((G*m1*m2)/f)}", "{(G*m1*m2)/f}", "{(G+m1+m2)/f}", "{G+m1+m2}"],
    "correctIndex": 0,
    "dynamic": true
  },
  {
    "question": "Traukos jėga tarp dviejų kūnų yra {f}N. Vieno jų masė {m1}kg,\no atstumas tarp jų {r}m. Kiek sveria antras kūnas?",
    "answers": ["{f*r^2 / G * m1}", "{f*r/G*m1}", "{f*r^2/m1}", "{r^2/m1*G}"],
    "correctIndex": 0,
    "dynamic": true
  },

    {
      "question": "Kuris iš teiginių geriausiai apibūdina Pirmąjį Niutono dėsnį?",
      "answers": [
        "Kūną visada veikia atgalinė jėga",
        "Kūnas išlaiko ramybės ar tolygaus judėjimo būseną, jei jo neveikia išorinės jėgos",
        "Jei kūnas išlaiko ramybės būseną, tai jį veikia daug jėgų",
        "Kiekviena jėga sukelia judėjimą"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Koks yra jėgos matavimo vienetas?",
      "answers": ["Džaulis", "Niutonas", "Paskalis", "Vatukas"],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Kuris dėsnis apibrėžia kūno judėjimą tolygiai, kol kažkas jo sustabdo arba jis neatsitrenkia į kažką?",
      "answers": [
        "Pirmasis Niutono dėsnis",
        "Antrasis Niutono dėsnis",
        "Trečiasis Niutono dėsnis",
        "Masės išsaugojimo dėsnis"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Kas yra pagreitis?",
      "answers": [
        "Kūno padėties pasikeitimas",
        "Jėga, veikianti kūną",
        "Greičio pokytis per laiką",
        "Greičio sinonimas"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ką sako trečiasis Niutono dėsnis?",
      "answers": [
        "Kiekviena veikianti jėga turi lygią ir priešingą reakcijas",
        "Pagreitis visada išlieka pastovus(konstanta)",
        "Sunkis ir masė yra tas pats jei kūnas juda",
        "Kūnas be jėgos juda greičiau"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Kuris iš šių pavyzdžių geriausiai atspindi trečiąjį Niutono dėsnį?",
      "answers": [
        "Kūnas krentantis žemyn pasieks nulinę jėgą",
        "Kūnas juda tolygiai, kol jį stabdo trintis",
        "Raketa kils aukštyn, nes variklis ją stums į viršų",
        "Kūnas greitėja kalno šlaitu"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Kada pagreitis gali būti nulinis?",
      "answers": [
        "Kai greitis yra pastovus",
        "Kūnas gali pasiekti nulinį pagreitį tuo metu, kai jį veikia bent 5 jėgos veikia",
        "Jei jėgų atstojamoji lygi nuliui",
        "Pagreitis visada yra nulinis, nebent kūną veikia sunkio jėga"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Kas lemia didesnį pagreitį?",
      "answers": [
        "Didelė masė ir maža jėga",
        "Maža masė ir didelė jėga",
        "Maža masė ir maža jėga",
        "Didelė masė ir didelė jėga"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Jei objektas nejuda, ar tai reiškia, kad jėgos jo neveikia?",
      "answers": [
        "Taip, nes objektas nejuda",
        "Ne, nes jėgos gali būti nepakankamai stiprios",
        "Taip, nes objektas turi masę",
        "Jėgos veikia kūną tik tuomet, kai jis juda"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Kas atsitinka, kai dvi priešingos jėgos veikia kūną vienodu stiprumu?",
      "answers": [
        "Kūnas deformuojasi",
        "Kūnas pradeda judėti",
        "Kūnas staigiai sustoja",
        "Kūnas išlieka ramybės būsenoj arba juda tolygiai"
      ],
      "correctIndex": 3
    },
    {
      "question": "Kuri jėga visada veikia kūnus Žemėje?",
      "answers": ["Trintis", "Sunkio jėga", "Normalioji jėga", "Elektros jėga"],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Kuris iš šių teiginių apibūdina pagreitį?",
      "answers": ["Kelias padalintas iš laiko", "Laikas padalintas iš greičio", "Greičio pokytis per laiką", "Stūmos jėga"],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Jei jėga veikia kūną, bet jis nepajuda, ką tai reiškia?",
      "answers": [
        "Kūnas yra per daug lengvas, todėl jėga jo nejudina",
        "Stacionarus kūnas pats turi savo jėgą, kuri didesnė už išorinę jėgą",
        "Jėga per maža, jog išjudintų kūną",
        "Yra stebimas per trumpas laiko tarpas. Praėjus laikui kūnas pajudės"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Kuris reiškinys geriausiai paaiškina, kodėl keleivis juda į priekį, kai automobilis staiga sustoja?",
      "answers": [
        "Antrasis dėsnis",
        "Inercija",
        "Traukos jėga",
        "Reakcijos jėga"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Kokia jėga lėtina judantį kūną?",
      "answers": ["Traukos jėga", "Normalioji jėga", "Trinties jėga", "Sunkio jėga"],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Pagal kurį dėsnį: kuo didesnė jėga, tuo didesnis pagreitis?",
      "answers": ["Pirmasis", "Antrasis", "Trečiasis", "Ketvirtasis"],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Nuo ko priklauso kaip kūnas greitai pajudės iš vietos?",
      "answers": ["Kūno greičio", "Pagreičio", "Išorinės jėgos", "Laiko"],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ką apibūdina Niutono visuotinės traukos dėsnis?",
      "answers": [
        "Kūno pagreitį, kai jį veikia išorinė jėga",
        "Kūnų netolydų judėjimą",
        "Traukos jėgą tarp dviejų kūnų",
        "Jėgą, kurią kūnas patiria dėl pastovios traukos jėgos C = 5.67"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Kokie yra pagreičio matavimo vienetai?",
      "answers": [
        "m/s",
        "m/s²",
        "N/kg",
        "kg·m/s"
      ],
      "correctIndex": 1
    }
  ]
